其實電影可唔可以搞眾籌去拍？

好似啲kickstarter咁
先提供啲少少概念關於套戲既
行當於觀眾先買完一輪戲飛先再去拍攝
咁就唔需要大投資者都可以開戲？
忽發其想，太on9就屌細力。

幾年前嘅傘後電影《風景》
本地動畫《離騷幻覺》
反送中後都有啲香港電影係咁

即係應該都可行？
而且可以早一步知個市場反應，唔洗拍完先個衰（至少概念上劇情上）
而且應該好難會呃錢，個導演呃完一次應該都好難再行落去，被觀眾接受？
如果有啲好既題材，我接受到先俾啲戲飛錢，最後拍唔成依個風險

好似有得諗，不過電影要唔少錢，好難籌夠。